# 数组异或操作
## 结论
nt结论题，依赖这两个结论
* $ 4i ^ (4i+1) ^ (4i+2) ^ (4i+3) = 0 $ 
* 当x为奇数时 $ x ^ (x-1) = 1 $
## 思路
题目要求 $ start ^ (start + 2) ^ (start + 4) \cdots ^ (start + (n-1)*2)$
所有上式的子项的奇偶性相同，可以单独考虑最后一位，那么上式可以考虑为  
$ (s ^ (s + 1) ^ (s+2) ^ (s+3) \cdots ^(s + n - 1)) * 2 + e $
其中 $s = \lfloor \frac{start}{2} $， 向下取整是因为当前不考虑最后一位。
这里的转化是先不考虑所有子项的最后一位，整体右移一位计算出结果后左移一位，加上最后一位的结果。  
首先考虑e的值，e显然又和n的值与start的奇偶性有关，不难推断出当start为奇数且n为奇数的时候才为1，否则都为0。
再者，我们到此可以通过s在以4i开始的长度为4的序列的位置和n % 4的值通过分类讨论得出结果，但不够简洁。此时我们可以套用一个套路，对于计算从a到b的某种计算的序列和，可以尝试是否能转变为计算$f(b)*f(a-1)$, 其中\*为对应的计算方式, $f(x)$为对应计算从1到x的计算和。
定义$f(x) = 1 ^ 2 ^ 3 ^ 4 ^ 5 \cdots ^ x$, 则根据开篇的结论可知$f(x)$只有四种情况:
* x % 4 == 0, 则显然结果为 x
* x % 4 == 1, 则结果为 $x ^ (x - 1) = 1$ 因为x为奇数。
* x % 4 == 2, 则结果为 $x ^(x - 1) ^ (x - 2) = x ^ 1 = x + 1$  因为x是偶数，所以$x-1$是奇数。
* x % 4 == 3, 则结果为$x ^ (x -1) ^ (x - 2) ^ (x - 3) = 0$
原计算式则可以表达为$(f(s+n-1) ^ f(s-1))*2 + e$